今日香港有如納粹？影帝忍無可忍齊砲轟

今日香港有如納粹？影帝忍無可忍齊砲轟

杜汶澤（左）和黃秋生（右）均不滿港府攻擊民眾，在臉書貼文抨擊。

香港反送中事件演變成流血衝突，香港知名演員杜汶澤、黃秋生等人也在臉書上痛批港府
；杜汶澤今（12）日批評香港警察是垃圾，並響應罷工運動；黃秋生則形容港府作為有如
德國納粹。

杜汶澤今在自己經營的媒體「喱騷Chapman To’s late show」臉書發文痛批香港政府「
香港警察正一垃圾，本台予以強烈譴責」，並向76萬名收視觀眾指出，公司員工集體罷工
，要大家約三五好友去郊外野餐，並提醒最近香港天氣變化無常，請各位郊遊人士保重身
體。

黃秋生今也在臉書發表看法，他貼出1張香港警察在地鐵站盤查民眾、搜索個人物品的照
片，再附上1張1933年德國納粹迫害猶太人的歷史照，在貼文中寫道：「Hello darkness
my old friend（哈囉黑暗，我的老友）」，形容港府作為如同納粹般野蠻。

黃秋生FB+截圖

杜汶澤FB截圖

source:

感謝兩位出聲